---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Zwingt der Islam die Menschen, Muslime zu werden?
date: 2024-09-15
description: Niemand kann gezwungen werden, den Islam anzunehmen. Um den Islam anzunehmen,
  muss eine Person aufrichtig und freiwillig an Gott glauben und ihm gehorchen.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/misconceptions-about-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 587746
---

Gott sagt im Quran:

{{ $page->verse('2:256..') }}

Obwohl es die Pflicht der Muslime ist, die schöne Botschaft des Islam weiterzugeben und mit anderen zu teilen, kann niemand gezwungen werden, den Islam anzunehmen. Um den Islam zu akzeptieren, muss ein Mensch aufrichtig und freiwillig an Gott glauben und Ihm gehorchen. Deshalb kann (und sollte) niemand gezwungen werden, den Islam anzunehmen.

Nimm Folgendes in Betracht:

- Indonesien hat die größte muslimische Bevölkerung der Welt, obwohl dort keine Kämpfe geführt wurden, um den Islam zu verbreiten.
- Etwa 14 Millionen arabische koptische Christen leben seit Generationen im Herzen der arabischen Welt.
- Der Islam ist heute eine der am schnellsten wachsenden Religionen in der westlichen Welt.
- Obwohl der Kampf gegen Unterdrückung und die Förderung von Gerechtigkeit legitime Gründe für den Dschihad sind, gehört das Zwingen von Menschen, den Islam anzunehmen, nicht dazu.
- Muslime herrschten etwa 800 Jahre über Spanien, ohne die Menschen zur Konversion zu zwingen.
